石棺藏屍案首被告：身上「草」字紋身代表漫畫角色 與小草無關

荃灣工廈DAN6單位前年3月揭發石棺藏屍案，3名男子事後被控謀殺罪，案件今續審。首被告今繼續接受盤問時承認身上有「雪」、「文」、「草」、「月」四個紋身，分別代表日本漫畫《鬼眼狂刀》內的4個角色，強調只是將「漫畫內最鍾意嘅人」紋在身上，當中「草」字與證人「小草」何菱瑜完全無關。

代表次被告劉錫豪（23歲）的大律師今盤問時，向首被告曾祥欣（29歲）出示一張相片，顯示其頸部右側的十字架紋身下，原本是一個寫着「無賴」的紋身。首被告確認，指是到台灣時為掩飾身分，於是改變紋身才紋上一個十字架。大律師查問「無賴」的意思，首被告表示此為歌手鄭中基的一首歌，「無meaning（意思）㗎喎，我鍾意呢首歌囉」。

大律師其後指出，在涉案各人中，首被告與小草為最好朋友，更曾將小草的名字紋在身上。首被告否認，指身上的「雪」、「文」、「草」、「月」四個紋身，分別代表日本漫畫《鬼眼狂刀》內的四天王「呀雪」、「朗文」、「天草」及「狂月」。首被告解釋稱，那是他最喜歡的漫畫，故將當中的角色紋在身上，強調「有『草』字唔代表係何小姐」。

惟大律師質疑，首被告曾指小草為他的契女，兩人的關係非淺。首被告表示，只因感到雙方做不到男女朋友，「佢話不如叫我做契爺」，強調只是一個稱呼。

大律師又指出，首被告曾要脅小草稱，如她拒絕一同前往台灣，其任職高級警員的親戚有能力將所有罪責推到她身上。首被告指僅曾說過其親戚為高級警員，否認有要脅小草，並強調自己難以控制其親戚做什麼，故完全不會提出此說法。

大律師要求他披露該親戚的階級，首被告先反問「一定要講？」其後表示為高級警司。大律師問他當時是否想過向其親戚披露事件，首被告指完全沒有，「我相信講完我一早就喺警署啦」。

大律師續稱，首被告曾在台灣向小草稱，次被告劉錫豪（23歲）想殺了她、賣了她。首被告同意曾稱次被告想「賣咗佢」，強調次被告的確有說過。大律師質疑，首被告如此說，只為讓小草感到欠他一個人情，待她向警方錄口供時會因感激而保護他；首被告指無法知道小草的想法。大律師再質疑，首被告這樣說的另一個目的是為令小草對次被告心生恨意，首被告強調自己僅說出次被告的說話。

頂帽越戴越實
就快除唔甩

好撚中二

中二

我都好鍾意鬼眼狂刀

鬼眼狂刀有呢4天王咩? 第一次聽見

mk仔

成個智障咁

btw契爺咪即係甜心daddy

可能老作出黎講甩個草字同小草既關係

google完都搵唔到呢4個角色名，條友係咪以為其他人冇睇過就可以任意9up?

利申我都冇睇過，有睇過既巴打請講下

我都想知條友係9up定真係有呢4個角色
有無巴打有睇過套漫畫？

真

撚有乜朗文，天草咩
四天王係梵，明，螢，燈呀
擺明條仔有四件sp，每個人啲名抽其中一隻字嚟紋啦

利申:鬼眼狂刀動畫FANS
毒撚慘被屈

會唔會係譯名唔同？
中港台

動物台啲清原來咁猛料

冇四天王，仲有啲名都係9up,利申有睇過漫畫

小草好撚正
如果佢係我條女我都願意紋個草字

直接話鍾意大麻都話容易接受d

上網都搵唔到佢9 up 個4個名

咁咪可以叉佢俾假口供

利申冇睇過

9up

完全無印象...

呢d 9up好快比人篤爆喎

小草

為左一條女可以去到幾盡

究竟條女係咪某d能力/功夫好勁
點解會有on9仔攬晒上身，唔篤條女出黎

真係無咩雪，文，天草，月喎。。。
得明／光（akira), 梵天丸（bontenmaru), 螢（horaru蛍) 同埋燈（akari)
樓上有問到可能翻譯問題，但點譯都無可能譯到事主個意思出黎

*螢hotaru

越睇越似4個女人名

有冇真係睇過既, 翻譯可能有差異

個人覺得事主博大霧乘數高d

如果真係作出黎 我都幾佩服下

屋企ky都有，你話同條女無野我打死都唔信

識少少日文都知
漢字又好意譯音譯又好一定唔會出到條友d 9up名

缺少字詞： 草

好戇鳩好MK

人地話明知有帽都愛小草

講大話講到走火入魔 以為 9 吹人哋就會信
最慘現實中 佢身邊信佢嗰啲都係戇鳩
而家庭上面嗰啲 又唔係佢身邊啲戇鳩
越描越黑

呢條友不嬲咩都吹出黎
之前咩國際犯罪組織

條撚樣超級中二，又開個group 鳩吹殺人組織

呢個po體現到時下連登仔智商

諗住扮痴線佬鳩吹入青山

啲動漫毒撚冇個好人

小草同次被告 都比條友當狗咁撚

on9

係

點解唔話寵物小精靈？

鬼眼狂刀慘被屈

其實而家到底審乜野
做乜連人地個紋身都問埋
單野有咩咁特別審到咁耐

審各被告同小草有無扑過野

我唔信四天王會改個名做呀雪

法官李瀚良聞言疑惑問：「咩係HERMÈS？」惹來庭上哄笑，法庭傳譯主任即解釋是名牌手袋的牌子，李官即恍然大悟，笑謂「我讀唔到呢個牌子嘅法文名。」

唔識謮

個妖女施左咩法 班仔咁同佢頂罪

力王個四天王呀

三條麻甩佬，殺人要走佬。
無西點著草？自瀆補唔到。
搞基緊唔好，帶條女最好。
三公輪小草！呀腎戴綠帽...

唔出奇，法官平時生活都會比人限制

愈來愈覺得呢單野好似日本啲痴線大案/懸案，咩心靈殺手案果啲 個女既冇直接殺人而係令其他人唔可以拒絕佢，被洗腦一樣

要幫果三條友打甩/減刑
一定要令到小草既證供唔可信

有創意，起碼中兩三個屬性先

唔讀h音

如果發現無四個角色
係咪可以當佢不可信證人？

庭上面笑果班擇底哂名等收傳票蔑視法庭

法官律師都一齊笑

法官律師唔洗收傳票呀 ?

個官笑還笑 笑住派比你都得

恐撚怖

區引述阿T的警誡口供，指出阿T也向警方承認「小草」是他的好朋友及契女，阿T解釋：「咁嗰時我同佢傾偈，我哋都覺得大家做唔到男女朋友，佢話不如叫我做契爺啦，我話無問題，其實出面好多朋友都叫我做契爺。」區問他是否好樂意被叫契爺？他說：「呢個稱呼嚟㗎啫。」

小草：我有男朋友架 不如我做你sp啦？

係呀，差在未比人拉

講四葉草仲好

小草BB 真係好想草佢

契女契上床

當香港社會變到指鹿為馬嘅時候，呢班人講乜都唔算荒謬

wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwe

大律師問他當時是否想過向其親戚披露事件，首被告指完全沒有，「我相信講完我一早就喺警署啦」。

觀念中二又老妨

佢鳩噏係咪諗住大律師唔會睇唔知

咪係呃得邊個
點解死到臨頭都仲要包庇條女?老老實實講晒出嚟咪仲好

傻撚咁

其實小草係雙性人，三個被告都被小草通左櫃

擺撚明有路啦

：這是我為你做的最後一件事，小草。

法官同家人購物唔會有限制掛？佢話唔識讀法文發音，無話佢唔識呢個牌子

係咪佢d契女s d名黎
雪 文 月都似女仔名

法官心諗做乜9，全部終身監禁

話自己鐘意隊草都冇咁柒

屌你老母咪撚搞我套鬼眼狂刀啦屌
四天王 / 太四老都唔撚係呢堆名啦戇鳩

動畫好似好垃圾下喎
漫畫就好正, 估唔到過咗咁多年會因為一單謀殺案提返起呢套嘢

你地讀錯人地先聽唔明咋，法官聽開正式法國音，你地香港人就讀「靴must」

子華

條友仲未俾人盤問完（檢控同其他被告嘅辯護律師都會盤問佢）…

唔該幫手推到多啲人睇到，踢爆條友講大話…

一般講大話唔係死梗，但呢條友講大話嘅情況，明顯係恃住在場嘅法官、律師、陪審團、旁聽唔清楚漫畫嘅內容…印證咗呢條友係講大話同呃人嘅高手，陪審團好大機會因為咁唔再相信佢，變相收佢皮…

希望有機會檢討小草嘅免被檢控安排…

小草應該冇事啦掛，都簽哂安排先出庭，點檢討

壬

其實而家望返啲劇情，兩邊都鳩鳩下
成堆敵人同設定都只係攞嚟做嫁衣
動畫好在音樂正，同埋最尾嗰場留白